%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 12 --- Fonctions de référence}}
\fancyhead[R]{\textsc{Distanciel 3 --- Corrigé}}
\fancyfoot[C]{}

\usepackage{multicol}
\usepackage{qrcode}

\begin{document}

\begin{exercice}
  Sans calcul, et en justifiant, complétez les pointillés avec l'un des signes $<$, $>$ ou $=$.
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $2,1^2< 4,04^2$ car $2,1<4,04$ et la fonction carré est strictement croissante sur les positifs.
      \item $(-1729)^2> (-42)^2$ car $-1729<-42$ et la fonction carré est strictement décroissante sur les négatifs.
      \item $(-27)^2 =  27^2$ car la fonction carré est paire.
      \item $2,1^3< 4,04^3$ car $2,1<4,04$ et la fonction cube est strictement croissante.
      \item $(-1729)^3< (-42)^3$ car $-1729<42$ et la fonction cube est strictement croissante.
      \item $(-27)^3 < 27^3$ car $-27<27$ et la fonction cube est strictement croissante.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Résoudre les équations ou inéquations suivantes.
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item $3x^2+5=152$
      \begin{align*}
3x^2+5&=152\\
3x^2&=152-5\\
3x^2&=147\\
x^2&=147\div3\\
x^2&=49\\
x=\sqrt{49}&\text{ ou }x=-\sqrt{49}\\
x=7        &\text{ ou }x=-7
      \end{align*}
      Il y a donc deux solutions : $x=7$ ou $x=-7$.
    \item $-2x^2-1\leq8$
      \begin{align*}
-2x^2-1&\leq8\\
-2x^2  &\leq8+1\\
-2x^2  &\leq9\\
x^2    &\geq9\div\left( -2 \right)\\
x^2&\geq -4,5
      \end{align*}
      Or un carré est toujours positif, donc cette équation est toujours vraie. Les solutions sont tous les nombres réels (ou encore : $x\in\mathbb{R}$).
    \item $2x^3+x>x+3$
      \begin{align*}
2x^3+x&>x+3\\
2x^3+x-x&>3\\
2x^3    &>3\\
x^3     &>\frac{3}{2}\\
x^3     &>1,5\\
x^3     &>\sqrt[3]{1,5}
      \end{align*}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
